★突發！派4000蚊至今僅向11.2萬人發款 職津處30員工劈炮

向合資格人士派4000港元的「關愛共享計劃」審批費時，財經事務及庫務局局長劉怡翔書面回覆立法會議員提問時表示，截至5月10日，職津處已向約339萬宗申請發出確認，並就約11.2萬宗成功申請個案指示銀行發放款額及現金支票。對於有指審批工作繁重引發離職潮，當局指至今共約有30名員工離職，強調職津處並沒有要求員工每日完成指定的工作額。

當局表示，職津處共接獲約344萬份申請，截至5月10日，職津處為推行關愛共享計劃而聘用的員工約有700名，至今共有約30名員工離職，該處並不掌握員工離職的原因，該處會靈活調配人手審批申請及發放款額，務求妥善並盡快完成工作，亦會不時審視人手及員工的需求，有需要時會增聘人手。

至於在海外監獄服刑的香港永久性居民是否符合申請資格，局方指相關人士若非移居海外，在關愛共享計劃下會被視為符合通常居住在港的要求，如他們符合本計劃的其他資格，均可提出申請。

局方重申，政府對推行關愛共享計劃令市民有不滿的情況深表歉意，政府自計劃推出後已不斷推出改善措施，以便利市民遞交申請及領取款額。雖然關愛共享計劃是一次性的措施，但當局會從中汲取經驗，力求改善。

世界末日

政府因住天收

連小小嘢都處理唔到
班政府官員個腦去咗邊

波叔話唔駛IT

用人手

⋯

要求市民透過實體表格申請，沒提供網上申請，是因設立網上申請系統需時約18個月，會拖延市民領款時間，出發點是利民便民。

真心覺得香港變成第三世界

至今共有約30名員工離職，該處並不掌握員工離職的原因

年尾收到錢當我贏

智障城市

十八個月？果份表既system我十八個鐘交得貨忽客添啦！係要搵埋d又貴又慢既水深大鱷

老貓收到錢未

將來有好多等$4000 但發放期間死亡的寃魂向政府索償

未

俾我處理完自己嗰份就拿拿林辭職啦
仲要我跑數

典型廢老唔識it
起個sys俾全香港用仲要18個月?
半年起唔到貨已經炒得

等睇澳門派兩次
我地都未收到嗰4千
國際金融中心
創科
理財新哲學

500億創科局一個系統都寫唔到？

稅局個個網上報稅，拎黎改一改已經搞得掂

希望局長可以盡快同steve job見多次面取經

我意思係波叔連小小嘢都唔識處理
有it唔用 用人手

佢個腦去咗邊

之前見佢請人 得個一萬多d 人工 做到狗咁 劈正常

好心d高官賣左自己個腦佢啦，豬腦都值值地錢

扮野唔想做姐。 學資/交税，大把證據證明做到。

有冇it狗講下係咪真係咁難寫
但政府d個人資料應該係唔互通
所以應該冇咩可能一交表就知自己拎到幾錢果d

兒登仔一邊屌政府員工
一邊等依4000 蚊

易寫到on9

why 交稅就要一個月內

稅務局：市民須於一個月內遞交報稅表

幾個鐘應該搞得掂
淨係整張form既話

派到個孫出世都未有

小心d講野阿大家
連登好多公墓員嫁 小心人地話你酸佢地 葡萄佢地

11.2萬人

1個1月先先派左11萬個cases
有成300萬個cases 咪派成2年幾

政府做野寫spec招標搵vendor demo development testing 請人training 搞得來林鄭都連任左
你估你自己寫

呢單野真係抵人恥笑，正常一個國際城市，派個錢都可以整咁撚耐

7日返足?

你學資處同稅局唔係都有online system
改下就出得貨啦 18日都起唔掂就炒撚咗佢啦

政府膠官真係白痴黎

市民：嚟緊既財政年度會唔會再派錢呀？
財爺：原本諗住派架，但係上一壇都仲未派完，所以不了

倒退奶共d人真係寧舍弱智

$4000係市民的！不是政府的

政府啫 私人公司應該ok

會唔會自學再寫都仲快過人手搞

唔識搵就全民派啦

以為扮唔知就無人屌？

港共廢啫

派撚去2046佛誕

明明政府有網上申請系統
一樣都係填資料 唔知分別係邊

唔知好嬲定好笑
屌你老母劏房波

派四千蚊拖足幾十年
咁咪有個錯覺比港豬好似年年袋四千囉

除咗樓價第一外
香港又鼠患，又有衛生問題，醫療問題，治安問題，連座程地鐵都要驚佢出軌，係站等就除時倒冧，連憲制危機都有。教育又有問題

輕輕鬆鬆袋緊你幾十萬一個月

早幾日已經收到了

ON撚尻, 整依家依張垃圾Form 18日都嫌多啦, 18個月?

收到錢通常就捉你番大陸

連登窮酸一定洗板屌
唔知以為政府呃咗佢幾廿個

而家開始學 到我寫到可能正苦都未派到俾我

500億創科局

澳門用3個半月向67萬人派發10000元

System 有好多個程度
你話link晒D DATA自動計晒數緊係難做
如果一張form做input only
就好簡單
起碼唔使logistic同data entry
即時validate埋身份證同account no

而家手寫form，寫錯字果D都唔知點搞

攬炒喎

鬥快大會正式開始

見到有人請散工執FORM 550 一日

蠢人管治蠢人，係咁上下

明明唔係第一次派都搞到咁
退化兼無腦

作為香港人我好自豪
IT城市

起碼唔洗好似宜家咁on99要人手入返落系統

11.2其中一個

咁既工作量同人工
留返畀班政府長工廢人自己做啦
當人傻仔咩

有生之年系列

SMS都仲未有一條

會 根本就好易寫 bba狗都寫到

以前銀行抽紀念鈔都係一個簡單form,入幾樣資料，己經automate晒D野

劏房波搞d野係咁上下啦
有邊件好事做過出黎

屌你老母我錢就洗左喇
幾時先回到血呀仆你個街

2020都未必收到錢

可能胎死腹中

爆離職潮，無人派
再用18個月整個system

政府有心搞到咁亂
順順利利個個讚好下次咪又話要派
搞到咁有一班人會覺得唔派仲好

屌 派埋比我先亂啦

香港政府

衰衰地中學生用google form都整到

呢啲垃圾政府一届衰過一届
早走早著

有無IT巴打可以講下寫個網俾人填資料submit要學d咩？
最好可以有得login，好似電子報稅咁
我而家即刻去學，睇下收到錢先，定我學完先

屌佢老母 到依家都未收到信息
當無算 垃撚圾政府

該處仲廢過連登
全個連登都知咩事得佢地唔知

連登明明咁多橋比佢地抄
抄都唔識抄
比我係政府做高層
跟足連登指引
實唔會比人屌

有冇連登巴打做過
入邊係咩環境

做咁多野原來俾幾蚊人
所以冇心機做

冇心派咪唔好派囉，依家仲衰過唔派，on99

用goolge form做到既野

至於在海外監獄服刑的香港永久性居民是否符合申請資格，局方指相關人士若非移居海外，在關愛共享計劃下會被視為符合通常居住在港的要求，如他們符合本計劃的其他資格，均可提出申請。

何志平？

下年財政報告，主要項目係實踐2018年度報告

似

唔用網上申請真係好弱智 咩年代啊大佬

成件事真係搞鳩笑
由本來唔派，到改口話派部分，然後申請程序又On99，到而家截曬申請全力處理又係柒
屌你老母成班無撚腦

當個個人都貪福利而狗衝政府工，
其實代表呢個地方無撚得救

到時減翻通脹都冇左幾舊

到而家先11.2萬真係好撚離譜

HK Low||No IT

最後埋單計數一定貴過全民$4000
審查丫拿,人手丫拿

佢要交既資料
同申請信用卡一樣
但信用卡3日就寄到屋企

我覺得唔會得30位咁少

橫掂都係contract位，點解要揀份一星期日日都要ot既垃圾工

派成個幾月先得11萬份
700個人做 一人一日入唔夠10份表
炒撚哂佢啦

2019仲用人手
好心班老屎忽咪霸住d管理位以為自己好撚勁啦

等緊個4000蚊開飯好肚餓

18個月應該講緊成個程序
包埋寫doc 招標 development testing
不過我諗剩係開會傾下D data點處理都搞半年

曾俊華笑而不語

一個月11萬姐係派到2021

政府又嬴 ON撚79

拎完資料點解要派比你地？

政府係咪覺得人手會快過電腦先搞咁多嘢？

調住其他政府部員嘅冗員去幫手, 相信會好快搞掂

5000/日都無

其實個樣都似啲輕度

from 下面幾個 source

4月25日 5.5萬人已獲發款項
4月29日 7萬宗成功申請個案指示銀行發放款項
5月10日 11.2萬宗成功申請個案指示銀行發放款額

條數大約係每日批到 3700至 3800 宗。
三百幾萬份申請除返開，大約要 800幾 900日先做得晒喎

References:
[1] 截至4月25日，在職家庭津貼辦事處已收到320多萬份申請，並已發出申請確認通知予280多萬申請人，5.5萬人已獲發款項

[2] 截至前日 (即 4月29日) ，職津處已就約7萬宗成功申請個案指示銀行發放款項，

Post #1 截至5月10日，職津處已向約339萬宗申請發出確認，並就約11.2萬宗成功申請個案指示銀行發放款額及現金支票

9察長

漏左建築
唔講大型基建新聞日日報
新樓新商場漏水裂痕情況都相當嚴重

如果唔係有中環
香港真係搵鬼黎

派4000蚊個部門D人都係N仔, 即係合約咋, 又唔係真正公務員

如果唔係有活雞供應

邊度有 求介紹

450 ok?

資本主義社會個個響往 大鑊飯

根本徹底玩完

x2

會唔會派到下個特首上任都仲未派完？

唔洗做過都估到
拿！我地無話要追數既
不過［最好］就一日處理到300份先好收工
佢老闆如果無追數 講到咁輕鬆
點會咁多人唔撚做

搞個4000蚊遊行分分鐘仲多人行出黎

700人有30人離職有幾出奇
講到好似劈晒炮咁
利申 錢已袋

我地無ot，但至少完成300份先有糧出，其他你自己諗

俾銀行搞仲方便

今次搞到一鑊泡咪以後都唔使搞
政府又贏

點解唔撚直接落戶口

一早3月頭就收到SMS，5月中都未有錢

700個員工 當出一個月糧萬四 已經1千萬 CLS政府

做到走

其實我都唔撚明點解一早唔網上做，屌佢老母

制造創業

用 Google form 啦，又唔駛錢又快又簡單

點解可以處理得咁7
不如請教下澳門點做啦

人手做差唔多300萬人既野
300萬人次既資料 300萬人次既信 300萬次核對
邊個局長咁廢搞到一鑊屎呀

派$4000真係笑話黎

搞排隊領取啦屌你老母

點會唔知離職原因

係google開張form要幾耐時間呢？冇電腦既人去各區圖書館請幾個人返黎教佢地填，夠竟有幾難啦

老貓不如你入去做啦
又可解決失業問題
又可加快派錢進度

香港政府你醜唔撚醜呀

柒出國際，人地澳門真係指住你黎笑

政府最鐘意鬥氣
而且唔妥曾俊華 所以唔會跟佢做法派錢
等大家覺得麻煩而唔會再叫派錢

香港唔係第一次派, 請教曾俊華都得

x2

餓死變鬼都要追$4000

唔係蠢 係特登

上次曾俊華係全民派錢, 今次係多左好多條件, 靜係審查都耐左

政府真係好撚廢

計算機 Vs算盤

你都要搵到有你份野嘅袋
除非係自己拎份表填完吸chop做野

戇鳩政府行政野都咁慢 第三世界國家？

It人正名既時刻
感受到it狗既重要未
Btw派得慢唔該都要睇清楚未派比大陸狗

hk no it

覺得會出年都未收到錢

派五年都未派完

證明自己啦 btw唔抵得強國咁快發展 起碼自己人都珍惜科技人才

有創科局但整個google doc都唔整

90後尾慘到
攞唔到薯片6000
4000又拖咁耐都未有

係唔識整

+1

雖然知有咁多問題， 但可惜我呢個窮撚冇得搬走

本處現時沒有職位空缺。

搵得黎 填過一份新啦
Fatfat

其實不如, 入去做, 入返自己果份算

4000到手應該都買到1條菜嘅

講個笑話

香港創科局？？

建議處死全部公務員

人手收表, 人手入資料, 人手 send SMS, 人手核對, 人手出確認信
D港官用屎忽諗野, 利民便民, 佢老母落地獄行10轉都未撚派完 4000

之前睇新聞話要send 晒sms比人先嘛
所以慢啲都正常
到月尾send晒sms後 應該會快啲

放心 就算幾麻煩都好 每年都會有人叫派錢

我連SMS都未收到呀

公務員會辭職？

全局冇人識
點整

I love you 4000

似共產國家主義

共產主義

垃圾撚政府。可能本身冇諗住派，釣魚咁 釣班市民洗4000先。

呢個香港政府真心垃圾，香港人用咁大舊錢養住呢班垃圾，前世竟然做左幾多陰質野，今世要香港人還

陳茂波 楊偉雄

澳門笑而不語
$10k最快七月有得拎

利申:港澳人

創科局真係冇撚用整個網上表格都唔掂,
喺咪剩係用嚟偷美國技術,不如執柒佢

等啲廢老死緊啲可以派少啲

撥左幾億行政費啊
外判俾中資
間中資出幾百萬請百幾條友做到死

中資剩袋幾億
劏波又可以買關係for退休之後

常識啦

講起創科
香港演藝學院入面有個新部門又係標榜自己創科
結果4年來洗左幾百萬 乜貨都交唔出 得啖笑

我又何嘗不是一條移唔到民嘅可憐蟲

食矇你呀？有冇睇過之前個post講？
請堆退休公務員返去做，3個人出街抬一份form返黎

交曬俾支那

4000蚊要留畀個孫拎

政府跟本唔想派比港豬

send過cv去
得14k 做一年包唔續約
寫到明負責關愛計劃
兩次唔interview都仲打黎問改唔改時間

１４k 加垃圾經驗 加一年約 ，閪到pk

所以去in既時間同車費都慳返

製造就業機會做埋d 無謂既手續程序

佢明玩柒市民 + 將經費分俾自己人
一睇都知條友弱智 仲做官

好撚慢 派撚到出年

hknoit

3年零8個月

講咗幾多次呀，仲唔明!
都話咗唔係派，要申請架!!!!!仲要審批!!!!!
呢個係一次性俾所有人申請嘅 綜緩，唔係派俾你班垃圾!明白未呀!清楚未呀!

職津有幾惡做，睇facebook個公務員secret就知
有frd入左去做左年幾都辭職（唔係合約），都寧願出返私人公司做

親依家中六考曬dse，快啲請part time la

落後都算，仲要癈

擺明裏面做唔掂 要開始請人

一個星期做兩日得唔得
秘撈下都好

好心佢裏面就請多啲人

政府工同公屋比人吹奏已經知個社會咩事啦
即使社會劣化到普通嘢都變上菜

14k 唔係已經算好咩？齋入資料咋喎，私人工可能得九千至一萬元

用多1億請人咪得囉

求介紹

有可能爛尾

遲啲會唔會好似印印大選咁死幾十件？？我哋係有幾萬億外匯儲備嘅第三世界城市

派到下屇政府都未派完
我屌你老母波

垃圾政府

係勁嘅

寫到就唔撚洗咁慢啦

屌佢老母閪唔講以為每人派4球

俾返奄個班co aco搞灣哂

香港都派過一次 6千 夠秤就得 簡單直接
廢波又要搞咁多野
明知部門與部門之間d個人資料都要搞好耐
又要人計埋差額 係咁Double check 驚計錯 先搞咁耐

咪臭係，跟本前人開咗個頭攪掂咗跟返住嚟做就可以

屋企人一月尾寄表，五月八號收錢，今日先收到信。

推

政府用廿萬請埋請埋D效率專員促進政府部門效率

十七個半月招標

28/2收sms派左

27收到sms仲未有錢

你就發雞盲, 邊隻屎眼睇到我話請退休公務員, 現職都大把冗員駛鬼請啊

屌有冇人同我一樣連msg都未收到

成班乞兒

3個月派畀11.2萬人
1個月派到3.7萬人
派哂339萬人用90個月
做乜撚嘢

700 員工
110000/30/700
每人每日做5份就收工了

到底會係獵人完結先定我收到$4000先

邊有咁少
700人，最多咪得一半人係做野，5天工作返20日， 1日16份架啦

政府入面果啲IT狗唔喺連個DATA都寫唔到吓話

屌你老母二月頭一到開放時間就投信，而加都仲未有錢拎，有人4月尾先投信上星期收到錢，政府究竟做乜撚野可以咁戇鳩?

算啦 根本係on9
派到2022

人手做野+ 唔跟priority 做野

你開D禮拜六日既兼職比人玩大家人去做啦

人地澳門派錢又多又快

香港政府就當你班港畜狗咁撚

之前唔係好撚多傻閪講澳門派果d叫維穩費

香港呢？依家唔派錢，仲要夾硬修例呀，港畜吹撚漲呀

同樣俾中共強姦，人地澳門起碼落足ky,屌都屌得舒服
對住班淨係識返工既港畜，ky都唔洗落，扯到硬晒就夾硬抽插，話撚知你叫痛，中出完你第二日又乖乖地返工

好心佢就全民派啦, D水腳就比下銀行賺啦, D新腥港人, 海外能人拎咪拎, 皆大歡喜, 實有班能人話咩要諗長遠D唔好派, 食屎啦佢差餉回贈個D佢食飽飽哂就唔叫政府諗長遠D唔好派, 結果正苦派啦, 就又有班能頭垃圾波叔個D懶醒諗度叔縮骨數 DKLM, D $佢既咩, 反正都係公家既, 你唔拎班正苦能頭咪又係貼大床益支共, 新腥港人, 大財團, 自己友, 倒落海

23/2收 sms仲未派呀屌

67xxxx number 係咪今年都唔會收到架啦屌

正苦係咪當冇左件事其實

5月8 SEND電郵到今日終於肯覆，但完全HEA覆。

大粒墨, 一條髮

改名叫波狗先岩賤種狗

收到四千了

真心屌鳩波狗
垃撚圾
咁撚廢就抄薯片啦 係要懶醒咁人手
而家領晒野 屌佢老味

巴打號碼喺幾多？

長輩圖出動！

我已經當無得派了, 都痴撚線

三月頭收 SMS，到而家都未收到。。
我朋友攞咗嚟課金啦。。